\documentclass[notitlepage]{book}
\usepackage{ctex}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{amsmath}
\begin{document}
\title{颜色模式}
\maketitle
所有的颜色模式都是基于xcolor宏包
\section{颜色模式}
\subsection{gray}
\hspace{20pt}灰度模式。灰度是指由白到黑的一系列颜色的过渡程度。在xcolor宏包中，灰度是用一个$0 \sim 1$的数字来定义
\begin{verbatim}
    浅灰色(lightgray)的定义是: [gray]{0.75}
\end{verbatim}
\subsection{rgb}
\hspace{20pt}三基色模式。颜色是用红色(red)、绿色(green)、蓝色(blue)这三种基本色光按照不同的比例混合而成。在xcolor宏包中，这三种基本颜色的混合比例是采用3个$0 \sim 1$的数字来定义的。
\begin{verbatim}
    棕色(brown)的定义是: [rgb]{0.75,0.5,0.25}
\end{verbatim}
\subsection{RGB}
\hspace{20pt}三基色模式。颜色是用红色(red)、绿色(green)、蓝色(blue)这三种基本色光按照不同的比例混合而成。在xcolor宏包中，这三种基本颜色的混合比例是采用3个$0 \sim 255$的数字来定义的。
\begin{verbatim}
    棕色(brown}的定义是: [RGB]{191,127.5,64}
\end{verbatim}
\subsection{cmyk}
\hspace{20pt}四色模式。颜色是用青色(cyan)、红紫色(megenta)、黄色(yellow)、黑色(black)这四种标准色油墨混合叠加。在xcolor宏包中，这四种标准色的混合比例是采用4个$0 \sim 1$的数字来定义的。
\begin{verbatim}
    橄榄色(olive)的定义是: [cmyk]{0,0,1,0.5}
\end{verbatim}
\section{颜色定义}
\subsection{自带颜色}
\hspace{20pt}在xcolor宏包中，默认先定义了19种颜色及其名称。
\begin{verbatim}
颜色名称:
    red     green     blue  magenta    cyan  yellow orange violet purple brown
    black   darkgray  gray  lightgray  lime  olive  pink   teal   white
\end{verbatim}
效果如下:
    red\textcolor{red}{红色}\hspace{5pt}green\textcolor{green}{绿色}\hspace{5pt}blue\textcolor{blue}{蓝色}
\subsection{自定义颜色名称}
\hspace{20pt}自定义的颜色名称对当前的文件有效。
\begin{verbatim}
    语法格式: \definecolor{颜色名称}{模式}{定义}
    例子: \definecolor{11s}{grb}{1,0,0}
\end{verbatim}
效果如下:\definecolor{11s}{RGB}{191,127,64} \textcolor{11s}{棕色}
\section{颜色表达式}
\begin{verbatim}
    语法格式: 颜色!百分数1!颜色1!百分数2!...颜色n
    例子: \textcolor{red!95}{红色}
    注意事项: 颜色可以系统自带的颜色也可以是自定义的颜色。百分数的范围是0-100。倘若最后一个不是颜色，则默认是白色
\end{verbatim}
效果如下: \textcolor{red!95!black}{红色}
\end{document}
